[
  {
    "question": "JavaScript hangi tip dilidir?",
    "options": ["A. Kompile edilen", "B. Yorumlanan", "C. Derleyici gerektirir"],
    "correct": "B. Yorumlanan"
  },
  {
    "question": "HTML nedir?",
    "options": ["A. Web sitesi oluşturma dili", "B. Grafik düzenleme aracı", "C. Veritabanı yönetim sistemi"],
    "correct": "A. Web sitesi oluşturma dili"
  },
  {
    "question": "CSS ne işe yarar?",
    "options": ["A. Web sayfası içeriğini şekillendirme", "B. Veritabanı yönetimi", "C. Sunucu işlemleri"],
    "correct": "A. Web sayfası içeriğini şekillendirme"
  },
  {
    "question": "CSS hangi stil diline aittir?",
    "options": ["A. HTML", "B. XML", "C. HTML5"],
    "correct": "B. XML"
  },
  {
    "question": "JavaScript, hangi tür programlama dilidir?",
    "options": ["A. Makine dili", "B. Yüksek seviyeli dil", "C. Sistem dili"],
    "correct": "B. Yüksek seviyeli dil"
  },
  {
    "question": "HTML5 hangi yeni özelliği sunar?",
    "options": ["A. Video etiketleri", "B. Düğme etiketleri", "C. Yalnızca yeni renkler"],
    "correct": "A. Video etiketleri"
  },
  {
    "question": "DOM nedir?",
    "options": ["A. Veri depolama sistemi", "B. Web sayfası elemanlarına erişim sağlayan API", "C. Kod derleyici"],
    "correct": "B. Web sayfası elemanlarına erişim sağlayan API"
  },
  {
    "question": "Bootstrap nedir?",
    "options": ["A. Veritabanı yazılımı", "B. Bir JavaScript kütüphanesi", "C. CSS framework'ü"],
    "correct": "C. CSS framework'ü"
  },
  {
    "question": "Hangisi JavaScript'te değişken tanımlama anahtar kelimesidir?",
    "options": ["A. var", "B. let", "C. const"],
    "correct": "A. var"
  },
  {
    "question": "Web sayfası için arka plan resmi hangi CSS özelliği ile belirlenir?",
    "options": ["A. color", "B. background-image", "C. image-background"],
    "correct": "B. background-image"
  }
]
